{"passedArgs":[],"vars":{"authUser":null,"flashMessage":null,"errors":{"exist":false,"inValidation":[]},"requestUrl":"json\/news","model":"News","action":"index","domain":"headkino.de","webroot":"\/potsdamevents\/","request":{"date":"24.05.2014"},"news":[{"News":{"id":"258","headline":"Orchester goes Rock!","description":"Akademisches Blasorchester sucht noch Musiker f\u00fcr neues Projekt","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-22-orchester-goes-rock.html","source_id":"7","time":"1400751060","DateString":"Freitag, 22.05.14, 11:31"},"NewsSource":{"id":"7","mapping":"nachrichten","name":"Uni Nachrichten","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=19","sourceType":"rss","rank":"0"}},{"News":{"id":"256","headline":"Helmholtz & Uni","description":"Einladung zur Podiumsdiskussion","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-21-helmholtz-uni.html","source_id":"7","time":"1400662560","DateString":"Donnerstag, 21.05.14, 10:56"},"NewsSource":{"id":"7","mapping":"nachrichten","name":"Uni Nachrichten","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=19","sourceType":"rss","rank":"0"}},{"News":{"id":"257","headline":"Wiederholungen der Vergangenheit","description":"Formen des Reenactments in Medien, Kunst und Wissenschaft ","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-21-wiederholungen-der-vergangenheit.html","source_id":"7","time":"1400659380","DateString":"Donnerstag, 21.05.14, 10:03"},"NewsSource":{"id":"7","mapping":"nachrichten","name":"Uni Nachrichten","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=19","sourceType":"rss","rank":"0"}},{"News":{"id":"255","headline":"Br\u00fccke zwischen Wissenschaft und Pop-Kultur","description":"Beraterin der TV-Serie \u201eBreaking Bad\u201c, Prof. Dr. Donna Nelson, zu Gast bei jungen Chemikern an der...","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-20-bruecke-zwischen-wissenschaft-und-pop-kultur.html","source_id":"7","time":"1400594880","DateString":"Mittwoch, 20.05.14, 16:08"},"NewsSource":{"id":"7","mapping":"nachrichten","name":"Uni Nachrichten","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=19","sourceType":"rss","rank":"0"}},{"News":{"id":"253","headline":"Wer frisst die Maus?","description":"Potsdamer Psycholinguisten erforschen die Verarbeitung von Sprache im menschlichen Gehirn","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-20-wer-frisst-die-maus.html","source_id":"7","time":"1400586300","DateString":"Mittwoch, 20.05.14, 13:45"},"NewsSource":{"id":"7","mapping":"nachrichten","name":"Uni Nachrichten","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=19","sourceType":"rss","rank":"0"}},{"News":{"id":"245","headline":"Von Wegen","description":"Ausstellung von Studierenden der Europ\u00e4ischen Medienwissenschaften vom 15. bis 17. Mai 2014 im...","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-15-von-wegenausstellung-von-studierenden-der-europaeischen.html","source_id":"7","time":"1400141700","DateString":"Freitag, 15.05.14, 10:15"},"NewsSource":{"id":"7","mapping":"nachrichten","name":"Uni Nachrichten","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=19","sourceType":"rss","rank":"0"}},{"News":{"id":"240","headline":"Per Live-Chat zum richtigen Studium ","description":"Universit\u00e4t Potsdam informiert am 13. und 14. Mai erstmals auf WhatsApp","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-12-per-live-chat-zum-richtigen-studium.html","source_id":"7","time":"1399966140","DateString":"Mittwoch, 13.05.14, 09:29"},"NewsSource":{"id":"7","mapping":"nachrichten","name":"Uni Nachrichten","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=19","sourceType":"rss","rank":"0"}},{"News":{"id":"239","headline":"Das System im Labyrinth","description":"Projektverbund untersucht die Meinungsbildung im Netz","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-04-22-das-system-im-labyrinth.html","source_id":"7","time":"1399886580","DateString":"Dienstag, 12.05.14, 11:23"},"NewsSource":{"id":"7","mapping":"nachrichten","name":"Uni Nachrichten","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=19","sourceType":"rss","rank":"0"}},{"News":{"id":"228","headline":"Studium Oecologicum ","description":"Studentisches Projekt mit Vorlesungen und Seminaren zu \u00d6kologie und Nachhaltigkeit ","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-08-studium-oecologicum.html","source_id":"7","time":"1399538100","DateString":"Freitag, 08.05.14, 10:35"},"NewsSource":{"id":"7","mapping":"nachrichten","name":"Uni Nachrichten","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=19","sourceType":"rss","rank":"0"}},{"News":{"id":"224","headline":"Diskussion \u00fcber \u201eBig Data\u201c ","description":"pearls-Forum: Wissenschaft und Gesellschaft 2014 ","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-06-diskussion-ueber-big-data.html","source_id":"7","time":"1399361040","DateString":"Mittwoch, 06.05.14, 09:24"},"NewsSource":{"id":"7","mapping":"nachrichten","name":"Uni Nachrichten","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=19","sourceType":"rss","rank":"0"}},{"News":{"id":"225","headline":"Aufkl\u00e4rung oder Voyeurismus?","description":"Potsdamer Geografen erforschen, was Slumtourismus bei Besuchern und Besuchten ver\u00e4ndert.","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-05-aufklaerung-oder-voyeurismus.html","source_id":"7","time":"1399288560","DateString":"Dienstag, 05.05.14, 13:16"},"NewsSource":{"id":"7","mapping":"nachrichten","name":"Uni Nachrichten","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=19","sourceType":"rss","rank":"0"}},{"News":{"id":"221","headline":"Bewegte Beziehung","description":"\u201eErste Brandenburgische Landesausstellung\u201c beleuchtet die spannungsreiche Beziehungsgeschichte...","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-02-bewegte-beziehung.html","source_id":"7","time":"1399025820","DateString":"Samstag, 02.05.14, 12:17"},"NewsSource":{"id":"7","mapping":"nachrichten","name":"Uni Nachrichten","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=19","sourceType":"rss","rank":"0"}},{"News":{"id":"218","headline":"Zur Zukunft der Hochschullandschaft ","description":"\u00d6ffentliche Diskussionsveranstaltung des Deutschen Hochschulverbandes am 5. Mai 2014 an der...","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-02-zur-zukunft-der-hochschullandschaft.html","source_id":"7","time":"1399020000","DateString":"Samstag, 02.05.14, 10:40"},"NewsSource":{"id":"7","mapping":"nachrichten","name":"Uni Nachrichten","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=19","sourceType":"rss","rank":"0"}},{"News":{"id":"265","headline":"Studieren weltweit","description":"Universit\u00e4t Potsdam erh\u00e4lt Preis des Deutschen Akademischen Austauschdienstes ","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-23-studieren-weltweit.html","source_id":"6","time":"1400852280","DateString":"Samstag, 23.05.14, 15:38"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"266","headline":"Talentf\u00f6rderung in den Naturwissenschaften","description":"Universit\u00e4t Potsdam und Dr. Hans Riegel-Stiftung vereinbaren Kooperation","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-23-talentfoerderung-in-den-naturwissenschaften.html","source_id":"6","time":"1400850000","DateString":"Samstag, 23.05.14, 15:00"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"264","headline":"Horizonte der Humboldt-Forschung","description":"1. Potsdamer Alexander von Humboldt-Tag in der Wissenschaftsetage","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-23-horizonte-der-humboldt-forschung.html","source_id":"6","time":"1400839020","DateString":"Samstag, 23.05.14, 11:57"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"263","headline":"Veranstaltungshinweise","description":"\u00d6ffentliche Veranstaltungen in der Woche vom 26. bis 31. Mai 2014","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-23-veranstaltungshinweise.html","source_id":"6","time":"1400826720","DateString":"Samstag, 23.05.14, 08:32"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"259","headline":"Herausragend","description":"18. Leibniz-Kolleg Potsdam ehrt Nachwuchswissenschaftler","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-22-herausragend.html","source_id":"6","time":"1400759160","DateString":"Freitag, 22.05.14, 13:46"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"260","headline":"Nach dem Kolonialismus","description":"Tagung der Gesellschaft f\u00fcr die neuen englischsprachigen Literaturen (ASNEL) und der Gesellschaft...","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-22-nach-dem-kolonialismus.html","source_id":"6","time":"1400752620","DateString":"Freitag, 22.05.14, 11:57"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"254","headline":"Vorhersagen, Unsicherheiten, Skalenkaskaden ","description":"Universit\u00e4t Potsdam an neuem Sonderforschungsbereich beteiligt","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-20-vorhersagen-unsicherheiten-skalenkaskaden.html","source_id":"6","time":"1400588880","DateString":"Mittwoch, 20.05.14, 14:28"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"249","headline":"Pr\u00e4sident der Universit\u00e4t Potsdam erh\u00e4lt Ehrendoktorw\u00fcrde ","description":"Prof. Oliver G\u00fcnther, Ph.D. wurde an der American Jewish University mit Ehrendoktorw\u00fcrde...","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-19-praesident-der-universitaet-potsdam-erhaelt-ehrendoktorwuerde.html","source_id":"6","time":"1400501040","DateString":"Dienstag, 19.05.14, 14:04"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"251","headline":"Grenzen sprengen","description":"18. Leibniz-Kolleg Potsdam widmet sich den neuen M\u00f6glichkeiten der Nanomikroskopie","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-15-grenzen-sprengen.html","source_id":"6","time":"1400135580","DateString":"Freitag, 15.05.14, 08:33"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"252","headline":"Veranstaltungshinweise","description":"\u00d6ffentliche Veranstaltungen in der Woche vom 19. bis 23. Mai 2014","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-15-veranstaltungshinweise.html","source_id":"6","time":"1400134800","DateString":"Freitag, 15.05.14, 08:20"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"241","headline":"Fr\u00fcherkennung von Herz-Kreislauf-Erkrankungen ","description":"F\u00f6rderung von optischer Sensorik f\u00fcr die medizinische Diagnostik am Wissenschaftsstandort Golm","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-14-frueherkennung-von-herz-kreislauf-erkrankungen.html","source_id":"6","time":"1400057160","DateString":"Donnerstag, 14.05.14, 10:46"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"242","headline":"Engagiert im Austausch mit Polen ","description":"Jochen Franzke von der Universit\u00e4t Potsdam mit Europaurkunde geehrt","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-14-engagiert-im-austausch-mit-polen.html","source_id":"6","time":"1400056620","DateString":"Donnerstag, 14.05.14, 10:37"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"238","headline":"\u201eTragende Rolle\u201c f\u00fcr die Wissenschaft","description":"Beraterin der TV-Serie \u201eBreaking Bad\u201c, Prof. Dr. Donna Nelson, am 17. Mai 2014 bei jungen...","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-12-tragende-rolle-fuer-die-wissenschaft.html","source_id":"6","time":"1399874880","DateString":"Dienstag, 12.05.14, 08:08"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"236","headline":"Singen in der Grundschule ","description":"Internationale Fachtagung zur Musikp\u00e4dagogik an der Universit\u00e4t Potsdam","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-09-singen-in-der-grundschule.html","source_id":"6","time":"1399635360","DateString":"Samstag, 09.05.14, 13:36"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"237","headline":"In Zeiten der Krise ","description":"Internationale COST-Konferenz an der Universit\u00e4t Potsdam: \u201cLocal Public Sector Reforms in Times of...","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-09-in-zeiten-der-krise.html","source_id":"6","time":"1399634580","DateString":"Samstag, 09.05.14, 13:23"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"229","headline":"Veranstaltungshinweise","description":"\u00d6ffentliche Veranstaltungen in der Woche vom 12. bis 17. Mai 2014","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-08-veranstaltungshinweise.html","source_id":"6","time":"1399552320","DateString":"Freitag, 08.05.14, 14:32"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"230","headline":"Das Z\u00e4hmen von Unendlichkeiten","description":"Prof. Dr. Martin Hairer h\u00e4lt die \u201eEuler-Vorlesung in Sanssouci\u201c 2014","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-08-das-zaehmen-von-unendlichkeiten.html","source_id":"6","time":"1399551720","DateString":"Freitag, 08.05.14, 14:22"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"231","headline":"Sch\u00e4rfung des Forschungsprofils ","description":"Universit\u00e4t Potsdam stellt Forschungsf\u00f6rderung neu auf ","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-08-schaerfung-des-forschungsprofils.html","source_id":"6","time":"1399535880","DateString":"Freitag, 08.05.14, 09:58"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"227","headline":"Ausgezeichnet","description":"Ehrungen und Preise zum Tag der Juristischen Fakult\u00e4t","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-07-ausgezeichnet.html","source_id":"6","time":"1399460160","DateString":"Donnerstag, 07.05.14, 12:56"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"226","headline":"Physikalische Kompetenz f\u00f6rdern","description":"Antrittsvorlesung von Prof. Dr. Andreas Borowski an der Universit\u00e4t Potsdam","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-06-physikalische-kompetenz-foerdern.html","source_id":"6","time":"1399380120","DateString":"Mittwoch, 06.05.14, 14:42"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"222","headline":"Gut positioniert","description":"CHE-Ranking: Betriebswirtschaftslehre an der Universit\u00e4t Potsdam positiv bewertet ","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-05-gut-positioniert.html","source_id":"6","time":"1399299900","DateString":"Dienstag, 05.05.14, 16:25"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"219","headline":"Veranstaltungshinweise","description":"\u00d6ffentliche Veranstaltungen in der Woche vom 5. bis 10. Mai 2014","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-02-veranstaltungshinweise.html","source_id":"6","time":"1399035240","DateString":"Samstag, 02.05.14, 14:54"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"220","headline":"Gro\u00dfes Interesse an Sportstudieng\u00e4ngen","description":"Sporteignungspr\u00fcfung am 10. Mai 2014 im Sportpark Luftschiffhafen","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-05-02-grosses-interesse-an-sportstudiengaengen.html","source_id":"6","time":"1399034640","DateString":"Samstag, 02.05.14, 14:44"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"214","headline":"Tag der Juristischen Fakult\u00e4t ","description":"Akademischer Festakt am 7. Mai 2014 an der Universit\u00e4t Potsdam","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-04-30-tag-der-juristischen-fakultaet.html","source_id":"6","time":"1398870360","DateString":"Donnerstag, 30.04.14, 17:06"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"215","headline":"Wie Pflanzen \u201elernen\u201c","description":"Potsdamer Forscher ver\u00f6ffentlichen neueste Ergebnisse zum Pflanzenged\u00e4chtnis in Fachzeitschrift...","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-04-30-wie-pflanzen-lernen.html","source_id":"6","time":"1398869940","DateString":"Donnerstag, 30.04.14, 16:59"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"216","headline":"Fachkr\u00e4fte sichern","description":"Schulungsprogramm zum Demografiemanagement startet am 16. Mai 2014","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-04-30-fachkraefte-sichern.html","source_id":"6","time":"1398869520","DateString":"Donnerstag, 30.04.14, 16:52"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"217","headline":"Nanomikroskopie","description":"18. Leibniz-Kolleg Potsdam vom 21. bis 23. Mai 2014 an der Universit\u00e4t Potsdam","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-04-30-nanomikroskopie.html","source_id":"6","time":"1398867960","DateString":"Donnerstag, 30.04.14, 16:26"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"212","headline":"T\u00fcrkisch-Deutsche Universit\u00e4t in Istanbul er\u00f6ffnet","description":"H\u00f6hepunkt des Deutsch-T\u00fcrkischen Wissenschaftsjahres mit Potsdamer Beteiligung","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-04-29-tuerkisch-deutsche-universitaet-in-istanbul-eroeffnet.html","source_id":"6","time":"1398780720","DateString":"Mittwoch, 29.04.14, 16:12"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"211","headline":"Zur Lage brandenburgischer Universit\u00e4ten","description":"\u00d6ffentliche Diskussionsveranstaltung des Deutschen Hochschulverbandes am 5. Mai 2014 an der...","link":"http:\/\/cms.rz.uni-potsdam.de:8080\/nachrichten\/detail-list\/article\/2014-04-29-zur-lage-brandenburgischer-universitaeten.html","source_id":"6","time":"1398766380","DateString":"Mittwoch, 29.04.14, 12:13"},"NewsSource":{"id":"6","mapping":"presse","name":"Uni Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.uni-potsdam.de\/up-entdecken\/aktuelle-themen\/nachrichten\/rss-feed-abonnieren.html?type=100&tx_ttnews[cat]=20","sourceType":"rss","rank":"1"}},{"News":{"id":"250","headline":"Halbierung der Kursgeb\u00fchren","description":"","link":"http:\/\/hochschulsport-potsdam.de\/cms\/halbierung_der_kursgebuehren","source_id":"5","time":"1400507237","DateString":"Dienstag, 19.05.14, 15:47"},"NewsSource":{"id":"5","mapping":"sport","name":"Hochschulsport","url":"http:\/\/hochschulsport-potsdam.de\/cms\/index.php?q=rss.xml","sourceType":"rss","rank":"2"}},{"News":{"id":"213","headline":"Wir verpassen f\u00fcr euch keinen TREND- Jumping\u00aeFitness","description":"","link":"http:\/\/hochschulsport-potsdam.de\/cms\/wir_verpassen_fuer_euch_keinen_trend_jumping%C2%AEfitness","source_id":"5","time":"1398857793","DateString":"Donnerstag, 30.04.14, 13:36"},"NewsSource":{"id":"5","mapping":"sport","name":"Hochschulsport","url":"http:\/\/hochschulsport-potsdam.de\/cms\/index.php?q=rss.xml","sourceType":"rss","rank":"2"}},{"News":{"id":"223","headline":"PM: Brandenburgischer Geheimdienst beobachtet Einrichtungen der Studierendenschaft und Studierende","description":"Wie im Dezember 2013 bekannt wurde, beobachtet der als “Verfassungsschutz” bezeichnete Geheimdienst des Landes Brandenburg Potsdamer Studierende und Einrichtungen der Studierendenschaft. Mindestens einen Studierenden der Potsdamer Universit\u00e4t beobachtete der “Verfassungsschutz” \u00fcber mehrere Jahre. Dieser Studierende stellte im April 2013 einen Antrag auf Auskunftserteilung. Vier Monate sp\u00e4ter wurde ihm ein Auszug aus seiner Akte zugesandt. Diese [...]","link":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/2014\/05\/pm-brandenburgischer-geheimdienst-beobachtet-einrichtungen-der-studierendenschaft-und-studierende\/","source_id":"1","time":"1399325330","DateString":"Dienstag, 05.05.14, 23:28"},"NewsSource":{"id":"1","mapping":"astapresse","name":"AStA Pressemitteilungen","url":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/category\/presse\/pressemitteilung\/feed\/","sourceType":"rss","rank":"3"}},{"News":{"id":"262","headline":"Geben und Nehmen Stand beim Sommerfest","description":"... mit Upcycling Workshop.","link":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/2014\/05\/geben-und-nehmen-stand-beim-sommerfest\/","source_id":"3","time":"1400787642","DateString":"Freitag, 22.05.14, 21:40"},"NewsSource":{"id":"3","mapping":"astathemen","name":"AStA Thementexte","url":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/category\/themen\/feed\/","sourceType":"rss","rank":"4"}},{"News":{"id":"247","headline":"Vollversammlung:Mittwoch, den 21. Mai 2014 um 14 Uhr im Audimax (Neues Palais)","description":"TOP 1 Begr\u00fc\u00dfung und Feststellung der Tagesordnung sowie der Gesch\u00e4ftsordnung\nTOP 2 Berichte\nTOP 3 Hochschulgesetz - nach wie vor mit Studiengeb\u00fchren\nTOP 4 Rahmenordnung - Anerkennung? Fehlanzeige\nTOP 5 Mensa - Alles wird teurer, Mensa schlie\u00dft trotzdem fr\u00fcher\nTOP 6 Sommerfest - Protzdam. Schl\u00f6sser zu Bassboxxen!\nTOP 7 Sonstiges","link":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/2014\/05\/vollversammlungmittwoch-den-21-mai-2014-um-14-uhr-im-audimax-neues-palais\/","source_id":"3","time":"1400441269","DateString":"Montag, 18.05.14, 21:27"},"NewsSource":{"id":"3","mapping":"astathemen","name":"AStA Thementexte","url":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/category\/themen\/feed\/","sourceType":"rss","rank":"4"}},{"News":{"id":"248","headline":"Kongress: Wissenschaft zwischen Krieg und Frieden","description":"Wir wollen auf dem Kongress in Potsdam am 16.-18. Mai 2014<\/strong> die Rolle von Wissenschaft und Forschung, von Universit\u00e4ten und au\u00dferuniversit\u00e4ren Forschungsinstitutionen analysieren, aktuelle Entwicklung wie die Roboterisierung und die Automatisierung (u.a. Drohnen) bearbeiten und kritisieren. \n Hier<\/a> ist das Programm. <\/strong>","link":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/2014\/05\/kongress-wissenschaft-zwischen-krieg-und-frieden\/","source_id":"3","time":"1400256221","DateString":"Samstag, 16.05.14, 18:03"},"NewsSource":{"id":"3","mapping":"astathemen","name":"AStA Thementexte","url":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/category\/themen\/feed\/","sourceType":"rss","rank":"4"}},{"News":{"id":"232","headline":"Newsletter Mai \u2013 sozusagen Pflichtprogramm","description":"Der Mai hat begonnen und damit die traditionelle Hochphase des Jahres,\nwas studentische Kultur und Partizipation an der Uni Potsdam betrifft.\nDeshalb wird dieser Newsletter wie alle anderen nat\u00fcrlich auch vom AStA\nbesonders zur Lekt\u00fcre empfohlen.\n\nINHALT\n======\n1. 16.-18. Mai: Militarismus-Kongress in Griebnitzsee\n2. 19.05.-23.05. & 26.05. \"campus inclusion - projekt and process\"\n3. 21. Mai, 14 Uhr, Audimax: Studierenden-Vollversammlung\n4.1 29. Mai: Purple over night #2\n4.2 31. Mai: Hochschulensommerfest 2014\n5. Online-Fragebogen\n6. Termine","link":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/2014\/05\/newsletter-mai-sozusagen-pflichtprogramm\/","source_id":"3","time":"1399558074","DateString":"Freitag, 08.05.14, 16:07"},"NewsSource":{"id":"3","mapping":"astathemen","name":"AStA Thementexte","url":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/category\/themen\/feed\/","sourceType":"rss","rank":"4"}},{"News":{"id":"209","headline":"Neue \u00d6ffnungszeiten f\u00fcr die studentische Fahrradwerkstatt \u201cDynamo\u201d","description":" im Sommersemester immer donnerstags von 10:15 bis 12:15 Uhr","link":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/2014\/04\/neue-offnungszeiten-fur-die-studentische-fahrradwerkstatt-dynamo\/","source_id":"3","time":"1398688095","DateString":"Dienstag, 28.04.14, 14:28"},"NewsSource":{"id":"3","mapping":"astathemen","name":"AStA Thementexte","url":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/category\/themen\/feed\/","sourceType":"rss","rank":"4"}},{"News":{"id":"244","headline":"PROTOKOLL der AStA-SITZUNG vom 06.05. Mai 2014","description":"en detail","link":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/2014\/05\/protokoll-der-asta-sitzung-vom-06-05-mai-2014\/","source_id":"4","time":"1400097772","DateString":"Donnerstag, 14.05.14, 22:02"},"NewsSource":{"id":"4","mapping":"astaprotokolle","name":"AStA Protokolle","url":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/category\/dokumente\/protokoll\/feed\/","sourceType":"rss","rank":"6"}},{"News":{"id":"233","headline":"PROTOKOLL der AStA-SITZUNG vom 29. April 2014","description":"en detail..","link":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/2014\/05\/protokoll-der-asta-sitzung-vom-29-april-2014\/","source_id":"4","time":"1399564840","DateString":"Freitag, 08.05.14, 18:00"},"NewsSource":{"id":"4","mapping":"astaprotokolle","name":"AStA Protokolle","url":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/category\/dokumente\/protokoll\/feed\/","sourceType":"rss","rank":"6"}},{"News":{"id":"234","headline":"PROTOKOLL der AStA-SITZUNG vom 22. April 2014","description":"en detail..","link":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/2014\/05\/protokoll-der-asta-sitzung-vom-22-april-2014\/","source_id":"4","time":"1399563404","DateString":"Freitag, 08.05.14, 17:36"},"NewsSource":{"id":"4","mapping":"astaprotokolle","name":"AStA Protokolle","url":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/category\/dokumente\/protokoll\/feed\/","sourceType":"rss","rank":"6"}},{"News":{"id":"235","headline":"PROTOKOLL der AStA-SITZUNG vom 15. April 2014","description":"en detail","link":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/2014\/05\/protokoll-der-asta-sitzung-vom-15-april-2014\/","source_id":"4","time":"1399562383","DateString":"Freitag, 08.05.14, 17:19"},"NewsSource":{"id":"4","mapping":"astaprotokolle","name":"AStA Protokolle","url":"http:\/\/www.asta.uni-potsdam.de\/category\/dokumente\/protokoll\/feed\/","sourceType":"rss","rank":"6"}}],"newsSources":{"3":"AStA Pressemitteilungen","4":"AStA Thementexte","6":"AStA Protokolle","2":"Hochschulsport","1":"Uni Pressemitteilungen","0":"Uni Nachrichten"},"requestMethod":"get","browser":{"name":"chrome"},"isAjax":false,"loggedIn":true},"viewJs":"News.index","errors":{"exist":false,"inValidation":[]},"message":null,"url":"json\/news","action":"index","controller":"news","model":"News","base":"\/potsdamevents","webroot":"\/potsdamevents\/","browser":{"name":"chrome"},"here":"\/potsdamevents\/json\/news","hereRel":"json\/news","routeUrl":"\/potsdamevents\/news"}